中銀逆市三度加存息 3個月及半年2.08厘

本周港元存息格價，全周僅有中銀香港 （02388） 逆市「獨加」港元定存，是半個月內三度出手，逼近另一發鈔行高息定存。

專家指出，股票資金、人民幣投資者都暫時轉成港元避險，令港滙持續偏強。而且本港經濟轉差，貸款需求放緩，高息吸存乏出路，料暫短線不會爆發搶存戰。

總結全周港銀存息動向，中銀連續第3周出招，本周二（7月30日）新推3個月及半年存息齊享2.08厘。如以3個月計，較現有發薪戶同期享1.9厘，變相加息0.18厘。

另一邊廂，大新 （02356） 全面減息0.2厘，而信銀國際更接連第4周下調存息。南商、交銀香港及集友就一如過往，緊貼拆息走向，又加又減不同存期的息率。

若單以發鈔銀行比較，即使中銀短短半個月內3度出手，但其新息率仍不敵滙豐。

滙豐的3個月年息為2.1厘，中銀以2.08厘僅僅落報，而渣打香港 （02888） 則最高提供2厘。

以半年期計，滙豐以2.15厘領先，撼贏中銀的2.08厘、渣打的2厘。

論及本周各存期的高息榜，主要變動是一年期，因南商略加0.05厘，新息率至2.4厘，超越大眾財務的2.375厘，取而代之成長息榜之首（見表）。

南商的門檻為10萬元新資金，避險投資者一年可穩袋2,400元。可是，大新減半年及一年息0.2厘，齊報2.1厘，從兩個存期高息榜雙雙落榜。

工銀亞洲就以2.25厘重新晉級變一年期季軍。

3個月存期方面，南商本周同樣短減長加，微削3個月年息0.02厘至2.28厘，遂失落3甲列。

至於市面仍有「3厘」高息，普遍涉及港銀推資數碼或手機平台發展。大新維持以指定數碼渠道開立的全新客戶，3個月享3厘之選，為市面第3大「高息王」，緊接招商永隆1個月年息5厘，以及信銀3個月3.8厘。

東亞 （00023） 貨幣及利率交易部主管陳德祥認為，月結過後港元拆息急回，港滙仍高企在7.82，主要受投資者把人幣轉作港元，港股飄忽而沽貨，兩大類游資暫泊港，令本港未現走資，遂料同業毋須鬥高息吸存。

招商永隆司庫蕭啟洪補充，若臨近第3季季結，阿里巴巴或來港啟動上市招股，適逢季節性因素，料業界至9月中才再掉頭加息，形容現市況處於歇暑休戰期。

有冇舊錢定存息率? 唔想下下搬來搬去。謝謝!

中銀? 不了

舊錢咪0.1x

剛剛cut 左支銀戶口

我留左一蚊響度

咁 q 低

真係唔夠錢

岩岩＄1不留

8月1號開始最低存款手續費取消，各位仲有中銀戶口嘅記住轉剩一兩蚊俾佢運作吓

LM

中銀是否 真。冇人用

費事cut,又唔想留錢落去

岩岩先開始取消

冇用好耐，凍結埋，户口得返一蚊

$1

冇錢啦

冇水先咁

回血劍殺到香港，引C9 all in結果收返大陸股股權

觀察到新戰術：四散游擊，街坊落場

中銀咁快腳震啦

1-2個月前先見到C9比人水去中銀 入錢買A股 唔知跳左樓未